走佬唔容易

走佬唔容易 - 曾志豪

香港人有一種精神分裂的壓力在撕裂我們。

有時我們會瘋狂為本土香港文化而自豪，覺得香港人勁揪，覺得香港電影要支持，覺得香港人好拼搏，覺得香港人文明自信，I love HK。

但有時我們又會瘋狂嫌棄香港甚至覺得走佬才是正途，走佬到台灣走佬到馬來西亞總之要走佬。杜生最近的金句「前世得罪人，今世先會做香港人」FB瘋傳，朋友都說「Sad But True」。因為香港的公屋也要四百萬，想做窮人都要有四百萬。豈能不走佬？

最近高雄市長韓國瑜逼迫國民黨中央為他鋪好參加總統初選的道路，他發表了聲明，其中一段是說「我生在台灣，長於台灣，未來會死在台灣，會埋在台灣」，非常煽情。

有台灣評論對此不以為然，諷刺「誰不是死在台灣埋在台灣呢」，覺得他這個表態是做騷。

我一向也以為「生於斯、葬於斯」是早餐A蛋治搭奶茶，是定律是必然的；但現在發覺，早餐也會轉款，今天社會流行「走佬」。

這種走佬分「主動」和「被動」。各種名目的移民是「主動」，希望避秦。

另一種則是「被動」，譬如你發表不信任「一國兩制」的言論，你不相信法院可以把關，愛國輿論便單單打打，「既然唔信一國兩制你不如離開香港啦」。

即是你對政治不滿便直接被剝奪定居的權利，只有「順民」或「信民」才有資格死在你出生的地方。

也有人是「主動＋被動」，譬如林榮基到台灣，既是主動，又是被動──若不是《逃犯條例》的白色恐怖，他又何苦要離開？

但走佬生活也未必好。

杜生介紹的馬來西亞，的確是價廉物美，退休天堂。

但這個國家的「新聞自由」排名全球123，雖然已經比之前有進步。

香港人最近聞「煽惑」而色變，而馬來西亞仍然保留「煽動法令」，寄望新政府可以廢除，如此香港人才能安心走佬。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
中港車衝入墳場 (高慧然)

下一則
下一則
小眉小眼如血栓塞 (鄧達智)